<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>中二</title>
    <link href="/2022/09/29/%E4%B8%AD%E4%BA%8C/"/>
    <url>/2022/09/29/%E4%B8%AD%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下面的文章好傻好中二，毕竟是懵懵懂懂的时期。先暂时保留吧………</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>南货店</title>
    <link href="/2020/08/11/%E5%8D%97%E8%B4%A7%E5%BA%97/"/>
    <url>/2020/08/11/%E5%8D%97%E8%B4%A7%E5%BA%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　要说一本书的话，可能读后感最能体现这本书好不好。</p><span id="more"></span><p>昨天刚刚读完，具体情节却忘了大半。和第七天一样书中很多引人深思的情节，但是读完却想喝酒一样（虽然我没有喝过酒）微醺醺。<br>这本书人物刻画应该是我目前看过书中最好的，我居然可以根据人物记起大致情节脉络。<br>吴师傅:这个人物的结局应该是最快的，和米粒度过余生。<br>奇师傅:他的结局居然是在全书大结局中，书中关于他吃食描写绘声绘色。难过的是他儿子奇生海，到现在还没有搞懂为何要这般。<br>马师傅:店长  聪明一辈子，人情往来。不过还是有缺失，虽然没有过多描写，还是能够从一些细微描写中知道马师傅退休晚年因为儿子和小女儿还是操劳。<br>鲍一鸣:应该是最豁达，直性子。对人摸的很透彻。<br>虽然这本书后面大部分情节都不在南货店了，人物牵扯也很少。但是好像和主人公一样，特别怀念在南货店的那段时光。<br>我以为主人公进了机关一定会出点事然后回到南货店，但是没有。还有一只会觉得主人公会出轨，毕竟他一直对春华有感情。但是没有，这本书侧重描写主人公周围的人。<br>从一开始的人情世故，到后面各个人物之间情感，以及一些荒唐的男女之事。尤其是吴师傅，因为那个时候书中描写的氛围很有旧时代的气味，在一个那样禁忌的社会。<br>还有结尾杜英的变化，主人公的变化。读完真就像经历了跌宕起伏的岁月。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>书摘笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我们穷极一生 究竟追求的是什么</title>
    <link href="/2020/07/02/%E7%A9%B7%E6%9E%81%E4%B8%80%E7%94%9F/"/>
    <url>/2020/07/02/%E7%A9%B7%E6%9E%81%E4%B8%80%E7%94%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>　王羲之说：夫人之相与，俯仰一世，或取诸怀抱，悟言一室之内；或因寄所托，放浪形骸之外。</p></blockquote><span id="more"></span><p>人这一生，如昙花一现。如草木春绿秋枯，如曦月东升西落。</p><p>但偏偏这一生欲望却有很多。</p><p>小时候溪头卧剥莲蓬，忙趁东风放纸鸢，急走追黄蝶，也傍桑阴学种瓜，归来饱饭黄昏后，不脱蓑衣卧月明。</p><p>长大后希望金榜题名，希望有佳人相伴，希望钱财不断，希望节节高升，希望高朋满座，希望夜夜笙歌。</p><p>老了又想要健康长寿，僮仆欢迎，稚子候门，有一盘棋，一知己，一壶酒，一庭院，安享天伦。</p><p>你看世人慌慌张张，不过图碎银几两。偏偏这碎银几两，能解世间万种惆怅。<br>有一大半的人还在为生活挣扎，哪里有时间去寻找意义？</p><p>其实人这一生，不过是一场体验，就和草木，日月一样，体验这欲望的轮回。</p><p>活不明白就会觉得，寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。哀吾生之须臾，羡长江之无穷。活明白了就会欣于所遇，暂得于己，快然自足，不知老之将至。</p><p>你可以追求这金钱名利，你也可以追求诗酒花茶，你可以追求江上之清风，也可以追求山间之明月。</p><p>但是不用过分在意追求的结果，结果终将逝去。</p><p>穷极一生，来到人间，尽可能的体验世间的喜怒哀乐，生老病死。</p><p>很喜欢大鱼海棠的这句话。</p><blockquote><p>我们这一生很短，我们终将会失去它，所以不妨大胆一点， 爱一个人，攀一座山，追一次梦，不妨大胆一点，有很多事没有答案。<br>很喜欢《兰亭集序》和《赤壁赋》。</p></blockquote><p>每览昔人兴感之由，若合一契，未尝不临文嗟悼，不能喻之于怀。固知一死生为虚诞，齐彭殇为妄作。后之视今，亦犹今之视昔。悲夫！<br>故写此文，记录所感，虽世殊事异，所以兴怀，其致一也。</p><p>后之览者，亦将有感于斯文。</p><p>人生得意须尽欢，于是饮酒乐甚，扣舷而歌之。</p><p>歌曰：</p><p>小楼一夜听春雨，深巷明朝卖杏花。</p><p>编辑于 2020-04-13・著作权归作者所有　</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>收藏文段</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自控力</title>
    <link href="/2020/07/02/%E8%87%AA%E6%8E%A7%E5%8A%9B/"/>
    <url>/2020/07/02/%E8%87%AA%E6%8E%A7%E5%8A%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>在心理学有一个理论，意志力其实是消耗品。当你长期抵抗一种诱惑到达临界点，只要轻轻一推，就会瞬间崩溃，每次抵抗都在消耗意志，做一件好事，心情好，足够有理由奖励一下自己，心情低落意志力越发薄弱，也会释放发泄。</p><span id="more"></span></li><li><p>我们的很多意志力挑战是独一无二的，但是无论多么琐碎的事，都会在我们身上产生效果，你说服自己不去锻炼和把学习一拖再拖的人没两样。</p></li><li><p>五分钟训练大脑冥想<br>专注呼吸是一种简单有效的技巧。冥想本质不是让你什么都不想，而是让你不要分心，不要王忘了最初的目标，将注意力重新集中到呼吸上 </p></li><li><p>不要把支持目标实现的行为认为成目标本身。注意观察，你是否因为某些积极的行为值得称赞就忘了自己实际的目标是什么，心理学家知道我们总是把进步当成放松的借口</p></li></ul><p>下一次，当你发现自己在用曾经的善行给现在自己的放纵作辩护时停下来想一想，你当时为什么拒绝诱惑</p><p>我们不断期望明天能做出和今天不同的选择，但是这种期望是错误的，这种乐观精神让我们能在今天放纵自己  尤其是你确信自己下次不会做出同样的选择 </p><p>当我们想获得道德放纵许可的时候，我们会寻找一个美德的暗示，为自己放弃作辩护。</p><p>当你意志力挑战成功时，你会不会告诉自己 好 然后允许自己做一些坏事。</p><p>取消许可:</p><blockquote><p>下一次当你在用自己的好事为放纵作借口的时候，想一想，你做 好 事的原因，而不是你应不应该得到奖励。</p></blockquote><p>如果我们想拥有自控力，就需区分让我们生活有意义的真实奖励和让我们分散精力上瘾的虚假奖励。</p><p>导致更多堕落的行为并不是第一次的放弃，而是第一次放弃后产生的羞耻感罪恶感声失控感和绝望感  一旦你陷入这种循环似乎除了继续走做下去就没有别的出路了 </p><p>情绪低落导致屈服于诱惑，罪恶感和自我批评会让你立刻想到  那又如何，我还不如再放纵一把。</p><p>只承若改变要比真正坚持更容易，也更有乐趣，一次次放弃又重新开始，而不是真的想到改变方式，当我们想象自己会发生怎样的翻天覆地的做出改变，总是会兴奋不已。</p><blockquote><p>因为我是用手机写，所以我的博客普遍排版很难看，但是内容都是那些。以后可能会去改善，允许我偷偷懒吧！老样子，想了解更多可以把这本书读一下。也是属于篇幅较少，阅读起来不需要太大的压力。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>书摘笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>被讨厌勇气</title>
    <link href="/2020/07/02/%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    <url>/2020/07/02/%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E5%8B%87%E6%B0%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>被讨厌的勇气<br>这本书全书都是对话的形式，且篇幅较小，就500多页。这本书算是我读过书中最好的之一了，里面很多东西都很引人深思。<br>这本书的书摘可能会比较零散，因为是对话的形式。<br>而且我还没有重新准备读它，只是把我以前划线的部分整理出来。</p><blockquote><p>一直以来，我反对心灵鸡汤的文字和故事，从我对人和事物的理解，我感觉心灵鸡汤的真理背后存在着一些不合理的东西</p></blockquote><blockquote><p>人并不是住在客观主体的世界，而是住在自己营造的主管世界。你所看到的世界不同于我所看到的世界，而且恐怕是不可能与任何人共有世界。</p></blockquote><p>如果一味的关注过去的原因，企图仅仅靠原因解释事物。那就会陷入决定论，也就是说最终会得出这样的结论：我们现在甚至未来全部由过去决定，而且根本无法改变？</p><p>为什么急于得到答案呢？答案不应该是从别人那里得到的，而是应该自己亲手找出来。从别人那里得到的答案只不过是对症疗法而已，没有什么价值。</p><p>无视现实的你，一味追求被给予什么，现实就会改变吗？我们不是可以更换的机械。我们需要的是更新不是更换。</p><p>即不愿出去被人评价，更不愿去面对因作品拙劣而落选的现实。他只想活在只要有时间我也可以，只有环境具备我也能写，自己有这种才能之类的可能性中。或许再过五年，10年，他又会以不再年轻，已有家庭 ……</p><p>不，不是定罪，阿德勒的目的论是说:无论之前的人生发生过什么，都对今后的人生如何度过没有影响，决定自己人生的是活在此时此刻的你自己。</p><p>之所以只看到缺点是因为你下定了不要喜欢自己的决心 为了达到目的，所以你才只看到缺点而不看优点。</p><p>先生也许已经注意到了。首先要说的就是我这性格   对自己没有自信 对一切都持悲观态度，还有就是太过固执，非常重视别人的看法，而且总是活在对别人的怀疑之中，不能活得自然，总觉得像在演戏，而且如果只是性格还好自己的长相和身材也没有一样让人满意的。</p><p>承认就是很了不起的态度。但是请不要忘记，在人际关系中根本不可能不受伤，只要涉入人际关系就会或大或小的受伤，也会上伤害别人。</p><p>价值必须建立在社会意义上。</p><p>表现的好像自己很优秀，继而沉浸在一种虚伪的优越感之中。</p><p>是的，以自己的不幸为武器来支配对方，通过诉说自己的不幸，如何痛苦来让周围的人  担心或束缚支配其言行。</p><p>竞争的可怕之处就在于，即便是不败者，即便一直立于不败之地，处于竞争之中的人也会一刻不得安心 不想成为失败者 而且为了不会失败，不能相信他人。之所以很多人取得了社会性成功，但却感觉不到幸福 就是因为他们活在竞争之中，因为他们眼中的世界是敌人遍布的危险所在。</p><p>所谓控制怒气是否就是 “忍耐”呢？  不是的，我们应该学习不使用怒气这种感情的方法，因为怒气终归是为了达成目的的一种手段。</p><p>关于权利之争，还有一点值得注意，那就是无论认为自己多么正确，也不要以此为理由去责难对方，这是很多人都容易陷入进去的人际关系圈套。</p><p>不在于被给予了什么，而在于如何去使用被给予的东西。</p><p>**你不是为了满足别人的期待而活着，我也不是为了满足别人的期待而活着，我们没必要去满足别人的期待 **<br>人生的意义，由你自己决定<br>必须有人开始，即使别人不合作，那也与你无关，我的意见就这样，应该由你开始，不用去考虑别人是否合作 </p><blockquote><p>如果你和我一样，不自信。强烈建议你读一下这本书。一来篇幅少，读起来很轻松。<br>二来会让你的心境开阔起来。<br>PS:<br>2019感觉也是我的一个转变，因为去的地方多了，见得也多了。打算写一篇年度总结，虽然现在2020都过了半年了。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>书摘笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何成为一个有趣的人</title>
    <link href="/2020/06/27/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2020/06/27/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="如何成为一个有趣的人摘抄笔记"><a href="#如何成为一个有趣的人摘抄笔记" class="headerlink" title="如何成为一个有趣的人摘抄笔记"></a>如何成为一个有趣的人摘抄笔记</h1><p>有趣是对一个人美丽最高的评价，漂亮是DNA，有钱是当下社会强者的标识，品德是当下的道德观。<br>这个世界什么都会过期，唯有小心翼翼未雨绸缪方能多一线生机。可是如果时间富裕而又不能被愉快的消耗那便是彻头彻尾的——无聊</p><blockquote><p>我的理解是。比如我在在兼职又或初中去学校补作业时，那个时候时间是非常紧的，即便是说会感觉累枯燥，但是不会无聊。也就是说如果你做的是会让你充实那么你就不会无聊。前提是充实，打游戏刷抖音只会不断刺激你的大脑，反而会觉得更加无聊，空虚。我以前还可以不刷抖音，现在每天都会刷，很难克制自己。明明又很多事要去做，却依旧感觉无聊，这本书给出累答案。</p></blockquote><p>当一个理性的人去决定做一件事时，他会在心里列出一个等式（ps：感觉很多书为里规范而去变得比较正式，这样会让人觉得比较抽象，但是一千人个人有一千中理解。所以才会这样，所以才有老师的存在。如果有朝一日我可以自学成才，嘿嘿，那么我肯定比较有趣）<br>付出&#x3D;回报     当人们觉得一件事的回报大于付出，就会选择去做。</p><blockquote><p>其实这些有点属于潜意识，根本不要多想，比如我刷抖音（付出）就是为刺激我的大脑（回报）赌博也是对吧。</p></blockquote><ol><li>高付出高回报：正事；      </li><li>低付出低回报：消遣；</li><li>高付出低回报：倒霉；</li><li>低付出低回报：幸事；</li></ol><p>想要得到好大学的入取通知书，需要付出多年埋头苦读。 想要高收入高职位，需要多年的职场打拼：自学 加班 人际关系管理。</p><blockquote><p>快节奏的现代生活大大提高了人们对刺激的反应值，小时候我们能够玩得那么开心有活力，因为长大后我们付出成倍的精力也只能轻轻刺激我们的巴多安，因为巴多安被现在的快节奏刺激的麻木不仁。你的选择越多你越发痛苦，比如一台手机你可以娱乐的不用我多讲吧，就连闲暇的几分钟也可以刷抖音，刷微博 朋友圈 QQ空间。记得以前看过一篇文章讲推特的刷新机制，目的就是刺激你，推文限制为140个字就是为了让你不费力气的阅读。抖音视频限制15分钟同理。刷久了我现在B站的视频都会看一半久不想看了，这也是知乎文章的收藏比喜欢多，因为很多人只是觉得好，想得先收藏以后再看，但是收藏夹东西越来越多你也没有当初的兴趣。</p></blockquote><p>生活中常见的对话，“随便” “都行”表面上是随和无争，为对方考虑，实际上是为自己逃脱可能承担责任。<br>如果我们对决策有一定范围的选择权，二各个选择差别不大而又不能让人满意，同时又不想承担风险时。一种困惑 迷茫 犹疑 不悦的感觉就说出来了——无聊</p><blockquote><p>如果你的娱乐方式繁多，前面提及的手机，当然还有别的娱乐。如一个小孩可以玩一块木头一整天。<br>无聊之事表象，实质是一个聪明的大脑忍受不了精神空虚。这个空虚取决一个相对值，而非绝对值。刺猬效应，冬天的刺猬🦔如果要相拥取暖，那么就要围着彼此但又不能把彼此戳到。</p></blockquote><p>有趣是个什么东西:<br>有趣可以分为两个维度解读 1自我审视中：我是否有趣； 2他者视角中：我是否有趣；<br>乘兴而来，兴尽而反。  比如一篇再有趣的文章若一旦被发现是软文，就像吃饭吃出苍蝇一样让人恶心。所以广告有一种很受欢迎的风格——神转折。<br>有趣是指对方给予受和深入思考，且对方的格调再自己的格调的上限附近（格调这里有一说一,我没理解）。<br>逗比是指对方能娱乐自己，且笑点在自己格调中心线或下线附近。<br>所以有趣和逗比，最终差异在于品味，真趣的差异在于思想的深度和文化素养。</p><p>1970年，赞比亚修女肯达给美国航天局NASA太空科学副总监施图格写了一封信，信中问道目前地球上这么多小孩吃不上饭，为什么要为火星项目花费数10亿美元。<br>施图林格回信:在太空探索的过程中大量技术被发明，这些技术广泛用于民生相关的产业，大大解放生产力，能让更多小孩吃上饭。</p><blockquote><p>不用去细究这些东西，不过看过一篇关于经济的视频，感兴趣的可以去哔哩哔哩去了解相关知识。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qs411L74m/">经济原理</a>如果连接挂了，搜经济原理相关的词条就行了。不多赘述了，简单来讲只有人花的钱越多，这个世界的信任才能维持下去，你花的钱就是另外一个人赚的钱。现在世界上钱的现实价值远低于我们的数字。</p></blockquote><p>人在不同的领域会有不同数量级的理式积累，越是擅长的领域积累的就越多。一个人的脑中理式越多，眼中的世界越分明</p><blockquote><p>由此想到人类简史，人被农作物控制，现在人被数字控制。那本书的书摘笔记也会做，以前读的很多书都忘记了，很早就有这个想法，现在终于开始行动了，先从这本有趣的书开始，而且比较简短。全书只有600多页，2&#x2F;3个小时就可以看完，另外受益匪浅。微信读书的笔记虽然方便，但是特别零散，而且捆绑不能随心所欲，还是自己过一遍比简单的划线要好。看俺能不能坚持下去，哈哈。</p></blockquote><p>审美，到底审的是什么：<br>美学源自希腊词根，原意为“察觉”“感觉” 宇宙浩瀚，天地壮阔四季流转。若无一双审美的眼睛，那仅仅是存在而已。（那么我觉得为啥每个女生都那么漂亮，有的甚至惊艳了我的钛合金狗眼。所以是我会审美还是荷尔蒙。）<br>先秦时，人们讴歌丰满高大的女性，意味生活优渥兼具朴素的功利心。<br>两宋时，人们以纤瘦为美，弱不禁风的体格代表不事劳作——还是意味生活优渥。ps：宋朝还有一点就是防止女性夺权，因为他上一辈武则天都知道吧。<br>所有奇奇怪怪的审美，最终都可以归结到“优越感”上。</p><p>兴趣是天生的，无聊时被逼的。<br>很多人在青春期时会想象一些终极问题：我从哪里来 我会到达那里去 我为什么会在这里  宇宙为何诞生何时消灭<br>唯物主义告诉我人死后不会有天堂有地狱，不会有灵魂，不会对这个世界有任何感知。死就是彻头彻尾的虚无，这种虚无比死还可怕。如果一切都会消失，这个宇宙存在的意义是什么，那么此时此刻我在此地又是为什么，我为什么要这样走一遭。因为我太好奇这个世界，我活着就是为了给无数问题寻找答案。</p><blockquote><p>想起三体小说中的一个科学家，为探索问题找三体人,,,,,,,,,,,因为三体我只是很零碎的看了些，外加上抖音也刷到过，看到了吧，这篇文章涉及了多少个抖音，说明他完全渗透到我的生活。以上的问题我也想过，直到现在依旧抱有疑问。<br>所以黑客帝国这部电影我是很佩服的，这个构想很可能就存在。</p></blockquote><p>当我们只看一个字的时候，就会发现那个字怪怪的，似乎变得不认识了。——一直死盯着问题不放，尽可能分解它。我们需要偶尔把自己陌生化。以一个旁观者的视角去观察自己的生活，会发现很多问题。<br>游戏，主播，开网店，写网文。这些都是一些门槛相对比较低，出头很难，一旦出头收益很高的职业。这些选择不是自由，而是给予无知。<br>无知是最大的不自由，你知道的有效信息越多，你的选择越余地越多，你知识储备越广，你的思想就越自由。——幸存者偏差（好像是二战的战斗机得出来的）</p><p>世界不是平的，信息管理能力。<br>如果“新鲜事”需要消耗足够多的注意力才能理解，这种知道优惠让人觉得辛苦。即要快乐又要轻松，使我们热爱碎片化知识的原因。随着科技的发展，获取新的知识越来越简单，人就不知不觉渐渐淹没在这种碎片化中了。<br>“明明知道好多道理，还是过不好一生”转变为“为什么有些人看上去什么都知道，但是现实中一事无成”<br>“先不讨论“单一的道理”和“可以变现的道理”是不是一回事，但从知识结构的角度讲：松散的知识点再多也是一盘散沙，平面的，孤立无援的，无法给自己带来绵长而持久的快乐，也无法增加一个人的思想和深度——这是知识分子和知道分子的根本差别”<br>知识结构的广度是一个有趣还是无聊的关键，而知识结构的深度是一个人肤浅还是深刻的关键。<br>在信息爆炸的的当下，自己对信息的收集整理和攒破烂的人没有什么区别，随着收集的信息越来越多，对信息的分类梳理会变得越来越复杂，最后达到无法收拾的程度，只是源源不断的被动接收，最后上看上去什么都知道的人其实什么都知道的乱七八糟。（这里有点臊得慌）</p><blockquote><p>对于很多“道理” 或者“知识信息”只是当时触动了自己，引起了一定的共鸣。但是没有去深度了解，知道的七零八碎，也就是个半吊子。所以自制力比较重要，我的自制力简直了，惨不忍睹，不知道能不能坚持下去。以前很多书没有认认真真去读，现在回过来做笔记像读新书一样，以前知识单纯觉得好，划几道线在哪里。当初不怎么认真的读也花了不少时间，现在重新走一遍。要付出的时间，耐心可想而知。每次看到别人写的书评，影评。自己其实也有感觉，但就是不能像别人那样脉络清晰书写出来，理解的也没有人家透彻。</p></blockquote><p>玻璃钢心——感知能力<br>不能因为一个人感觉迟钝，没有察觉到伤害，就说他强大。先天痛觉不敏感症（CIPA）<br>真正强大应该是“我什么都感知得到，可是我不为所动”即敏感又强大。</p><blockquote><p>不为所动也有可能是冷血动物，算了不杠了。真正强大不是不为所动而是有钱不怕，钱多的不用察觉，可以承担一切。</p></blockquote><p>想象力是基于已知信息的截取，拼接，重组信息的能力。<br>想象力的重点在于<br>1 样的信息组装     2 如何有逻辑的自洽将信息重组，这决定了想象力的深度。</p><p>看似不合理的现象背后都有着无法反驳的原因（不是道理哦）——我在《我在底层的生活》<br>爱好——让我觉得生活很有趣   特长——让别人觉得我有趣<br>基于自保的自嘲，这是一种为了避免被打脸，不如我自己先打，自己打至少有分寸。<br>自嘲的低线是拉近距离，把双方拉进一个圈子，万一过猛，只会让对方觉得不是一个圈子的人，反而被看轻。</p><p>赞美 倾听 反驳 —— 情绪沟通<br>人人喜欢被夸，但人更加喜欢被夸到点子上。相比赞美的难度，有一种最简单的情绪价值提供方式——情绪垃圾桶——为对方提供情绪发泄的渠道（我自己不行，我自己都满肚子垃圾。听别人的鸡毛蒜皮，就忍不住说道这算个啥，越发觉得矫情而已。人都希望找到一个理解自己，能够共鸣的人）<br>一个会听的人，它往往很懂你的表达方式，你表达100他能接收到90，中途信息不丢包。</p><p>有趣需要变现<br>大家都很忙，见面不容易，如果不在短时间释放出自己的人格魅力，很多故事或许就没有然后了。</p><p>在不影响生活品质的前提下，尽量低成本的人生——这是现代人的追求</p><p>舆人成舆则欲人之富贵，匠人成棺则欲人之夭死也，非舆人仁而匠人贼也，人不贵则舆不售，人不死则棺不买，情非憎人也，利在人之死也</p><p>牛郎偷了织女的衣服，逼迫织女嫁给他，织女居然同意嫁给素未谋面的敲诈者。王母娘娘作为织女的母亲勃然大怒，织女还不舍分离，喜鹊还搭桥帮他们相会——以当代价值观来看，王母娘娘才是故事里唯一的正常人，其他人在剧情里的表现简直匪夷所思。<br>上下五千年，纵横九万里。与千千万万个空间，你恰好就在这里——你的身体，你的思想，你的角度。你的局限在这里，你的独特也在这里。</p><p>我和他人<br>人与人的交流是场探险，他是两个人两个世界观的碰撞。结果可能是毁灭也可能是交融。发现一个有趣的人，是对旧世界的突破，对新世界的探索。而一个人的有趣就在于他分享给你的新世界有多大。——————如果你经历了一个人的所有，大致上你也会和那个人一样，差别就在于你的选择。</p><hr><p>终于大致写完了，书中还有很多有等待着你去探索。建议你不要像我这样，你可以边读边记下所想所思。节约时间，经历，更加印象深刻。也挺诚恳的欢迎指正，探讨，希望有朝一日像别人一样思路和理解能力一样。<br><a href="http://2410635019.github.io/">银杏树</a></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>书摘笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回归</title>
    <link href="/2020/06/01/%E5%9B%9E%E5%BD%92/"/>
    <url>/2020/06/01/%E5%9B%9E%E5%BD%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>博客从高一就一直想拥有<br>后面种种原因一直没有搭建成功。<br>然后这次疫情在家过年的手机硬生生给弄成了<br>实际上挺简单的<br>好像事情到我身上就变得复杂了<br>写给谁看呢！就当一个树洞吧！<br>再后来博客出问题，一直报错修不好<br>后面还把手机数据全给折腾没了<br>好像现在修好了之后我反而懒得去折腾一些东西了<br>继续树洞吧！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
